### 

- MINGW64
- Vagrant
- Virtualbox

```
yum install -y postgresql-devel
gem uninstall sqlite3
gem uninstall pg
git pull
git add .
git commit -m "sqlite3, pg, :dev, :test"
git push
// Detected sqlite3 gem which is not supported on Heroku
//Gemfile
// gem 'sqlite3'
#group :development, :test do
#  gem 'sqlite3', '1.4.2'
#end
#
#group :production do
#  gem 'pg', '1.2.3', groups: %w(test development), require: false
#end
gem 'sqlite3', '1.4.2', groups:
gem 'pg', '1.2.3', groups: %w(production), require: false

bundle install //  = gem install pg
git push heroku master
```

```vagrantfile
config.vm.provider "virtualbox" do |vb|
    vb.customize ["modifyvm", :id, "--cableconnected1", "on"]
  end

```

```
//rails s
// Ctrl + c
lsof -wni tcp:3000
kill -9 65360
rails s



```

```
mkdir dev1
cd dev1
vagrant init bento/centos-7

vi vagrantfile
# 192.168.33.10
```

```
vagrant up
vagrant ssh

sudo yum install -y git
sudo yum install gcc
sudo -y install openssl-devel
sudo yum -y install gcc-c++

sudo yum install -y openssl-devel readline-devel zlib-devel
// rbenvでよくつかうパッケージ
sudo yum install -y git gcc gcc-c++ openssl-devel readline-devel
```

```
git clone https://github.com/sstephenson/rbenv.git ~/.rbenv
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/bin:$PATH"' >> ~/.bash_profile
echo 'eval "$(rbenv init -)"' >> ~/.bash_profile
source ~/.bash_profile

git clone git://github.com/sstephenson/ruby-build.git ~/.rbenv/plugins/ruby-build
cd ~/.rbenv/plugins/ruby-build
sudo ./install.sh

rbenv -v
rbenv install -l

sudo yum remove ruby
rbenv install 2.6.6
rbenv rehash
rbenv global 2.6.6
ruby -v
```

```
gem instal rails


```
```
// ubuntu
mkdir dev3
cd dev3 

sudo apt-get install git
sudo apt install g++

git clone https://github.com/rbenv/rbenv.git ~/.rbenv
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/bin:$PATH"' >> ~/.bashrc
echo 'eval "$(rbenv init -)"' >> ~/.bashrc
exec $SHELL

git clone https://github.com/rbenv/ruby-build.git ~/.rbenv/plugins/ruby-build
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/plugins/ruby-build/bin:$PATH"' >> ~/.bashrc
exec $SHELL

rbenv install -l
rbenv install 2.7.1
rbenv rehash
rbenv global 2.7.1
ruby -v
```


```
// centos7
sudo yum install -y git gcc gcc-c++ openssl-devel readline-devel


git clone https://github.com/rbenv/rbenv.git ~/.rbenv
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/bin:$PATH"' >> ~/.bash_profile
echo 'eval "$(rbenv init -)"' >> ~/.bash_profile
source ~/.bash_profile

git clone https://github.com/rbenv/ruby-build.git ~/.rbenv/plugins/ruby-build
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/plugins/ruby-build/bin:$PATH"' >> ~/.bash_profile
source ~/.bash_profile

rbenv install -l
rbenv install 2.7.1
rbenv rehash
rbenv global 2.7.1
ruby -v

gem install bundler
mkdir apptky1
cd apptky1
bundle init
vi Gemfile
# gem 'rails'
bundle install --path=vendor/bundle
rails s



```

```
sudo yum -y install git

# バージョン確認
$ git --version

git clone https://github.com/sstephenson/rbenv.git ~/.rbenv

# ディレクトリ確認
$ ls -d ~/.rbenv

git clone https://github.com/sstephenson/ruby-build.git ~/.rbenv/plugins/ruby-build

# ディレクトリ確認
$ ls -d ~/.rbenv/plugins/ruby-build

echo '# rbenv' >> ~/.bash_profile
$ echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/bin:$PATH"' >> ~/.bash_profile
$ echo 'eval "$(rbenv init -)"' >> ~/.bash_profile

# 確認
$ cat ~/.bash_profile

# 反映
$ exec $SHELL --login



sudo yum -y install bzip2 gcc openssl-devel readline-devel zlib-devel

# バージョン確認
$ bzip2 --version
$ gcc --version
$ yum list installed | grep openssl-devel
$ yum list installed | grep readline-devel
$ yum list installed | grep zlib-devel
sudo apt-get install bzip2 //sudo yum -y install bzip2
bzip2 --version
sidp apt-get install gcc // sudo yum -y install gcc
gcc --version

sudo yum install -y openssl-devel readline-devel zlib-devel

# バージョン確認
$ yum list installed | grep openssl-devel    
$ yum list installed | grep readline-devel
$ yum list installed | grep zlib-devel
apt list | grep oepnssl-devel
apt list | grep readline-devel
apt list installed | grep zlib-devel






rbenv -v
rbenv install -l
rbenv install 2.7.1
rbenv versions
rbenv rehash
rbenv global 2.7.1
ruby -v
```
//
```
// ubuntu setup
sudo apt install git
sudo apt install g++
sudo apt-get install -y libreadline6-dev
sudo apt-get install -y git curl curl g++ make
sudo apt-get install -y zlib1g-dev libssl-dev libreadline-dev
sudo apt-get install -y libyaml-dev libxml2-dev libxslt-dev
sudo apt-get install -y sqlite3 libsqlite3-dev nodejs

git clone https://github.com/rbenv/rbenv.git ~/.rbenv
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/bin:$PATH"' >> ~/.bashrc
echo 'eval "$(rbenv init -)"' >> ~/.bashrc
exec $SHELL

git clone https://github.com/rbenv/ruby-build.git ~/.rbenv/plugins/ruby-build
echo 'export PATH="$HOME/.rbenv/plugins/ruby-build/bin:$PATH"' >> ~/.bashrc
exec $SHELL

rbenv install -l
rbenv install 2.7.1
rbenv rehash
rbenv global 2.7.1
ruby -v

gem install bundler
mkdir dev1 && cd dev1
bundle init 
vi Gemfile
# gem "rails"
bundle install

sudo apt-get upgrade
exec $SHELL // source ~/.bash_profile

rails new apptky1 && cd apptky1
bundle install

sudo sh -c 'echo "deb http://packages.dotdeb.org wheezy all" > /etc/apt/sources.list.d/dotdeb.list'
sudo sh -c 'echo "deb-src http://packages.dotdeb.org wheezy all" >> /etc/apt/sources.list.d/dotdeb.list'
cd /tmp
wget http://www.dotdeb.org/dotdeb.gpg
sudo apt-key add dotdeb.gpg

curl -sS https://dl.yarnpkg.com/debian/pubkey.gpg | sudo apt-key add -
echo "deb https://dl.yarnpkg.com/debian/ stable main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/yarn.list
sudo apt-get update && sudo apt-get install yarn

exec $SHELL
yarn -v
yarn install

rails webpacker:install
rails s
curl https://127.0.0.1:3000/

vi ~/.gemrc
/* .gemrc
install: --no-ri --no-rdoc
update: --no-ri --no-rdoc
*/
cd aptky1
vi Gemfile
# gem "rails", '6.0.3.2'


sudo apt install -y nodejs npm
sudo npm install n -g
sudo n stable
sudo apt purge -y nodejs npm
sudo apt autoremove
exec $SHELL -l
node -v

sudo n 12.18.3
node -v
sudo n lts
node -v

yarn install --check-files
rails -b.0.0.0.

```






###### desktop ubuntu -debian linux mint
###### apt

```
sudo apt install git

sudo apt install ruby 
ruby -v
mkdir dev1
cd dev1
sudo su
gem install bundler
bundle init
vi Gemfile
bundle install
//

// ubuntuとcentosでパッケージの名前が少し違う
// Ubuntu aptの場合は、openssl-develじゃなくて、libssl-devel
// yum install openssl-devel
// sudo apt install libssl-devel
//

// Ubuntu: libreadline6-dev = CentOs: readline-devel
// yum install readline-devel
// sudo apt install libreadline6-dev
// sudo apt install libreadline6

// sudo yum install lib-devel
// sudo apt-get install zlib1g-dev
sudo apt-cache search zlib dev
sudo apt install zlib1g-dev



```



```
//
// nokogiriに必要なパッケージ
//
// libxml2 libxslt libiconv
// ruby-dev
// zlib1g-dev
//これらをインストールし、bundle install で railsもインストールできる。
//

sudo apt-get install libxml2 libxslt libiconv
xml2-config --version
xslt-config --version
iconv --version



// bundle config
bundle config build.nokogiri --use-system-libraries
bundle install
bundle config

//
sudo apt-get install ruby-dev
sudo gem install debug_inspector -v '0.0.2'

//
sudo apt-get install zlib1g-dev

// gem install sqlite3 -v '1.4.1' 
// sudo yum install -y sqlite-devel
sudo apt install libsqlite3-dev

// sudo yum install -y epel-release
// sudo yum install -y nodejs npm

//
// 依存関係から EPEL、remi の順番でインストールが必要
// CentOS7
$ sudo rpm --import http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/RPM-GPG-KEY-EPEL-7
$ sudo rpm -ivh http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/7/x86_64/e/epel-release-7-5.noarch.rpm
$ sudo rpm --import http://rpms.famillecollet.com/RPM-GPG-KEY-remi
$ sudo rpm -ivh http://rpms.famillecollet.com/enterpris
// 自動探索を無効化させ、利用時のみ yum --enabledrepo で有効化
$ sudo updatedb
$ locate epel.repo
/etc/yum.repos.d/epel.repo
$ locate remi.repo
/etc/yum.repos.d/remi.repo
$ locate remi-safe.repo
/etc/yum.repos.d/remi-safe.repo

$ sudo cp -p /etc/yum.repos.d/epel.repo /etc/yum.repos.d/epel.repo_`date '+%Y%m%d'`
$ sudo cp -p /etc/yum.repos.d/remi.repo /etc/yum.repos.d/remi.repo_`date '+%Y%m%d'`
[remi-safe.repo が存在した場合]
$ sudo cp -p /etc/yum.repos.d/remi-safe.repo /etc/yum.repos.d/remi-safe.repo_`date '+%Y%m%d'`

$ sudo sed -e 's/enabled\=1/enabled\=0/' -i /etc/yum.repos.d/epel.repo
$ sudo sed -e 's/enabled\=1/enabled\=0/' -i /etc/yum.repos.d/remi.repo
[remi-safe.repo が存在した場合]
$ sudo sed -e 's/enabled\=1/enabled\=0/' -i /etc/yum.repos.d/remi-safe.repo

$ grep enabled /etc/yum.repos.d/epel.repo
enabled=0
enabled=0
enabled=0
$ grep enabled /etc/yum.repos.d/remi.repo
enabled=0
enabled=0
enabled=0
enabled=0
enabled=0
enabled=0
enabled=0
enabled=0
[remi-safe.repo が存在した場合]
$ grep enabled /etc/yum.repos.d/remi-safe.repo
enabled=0

// Debian / Ubuntu 系
// 標準パッケージに存在しないパッケージを導入する場合
$ sudo sh -c 'echo "deb http://packages.dotdeb.org wheezy all" > /etc/apt/sources.list.d/dotdeb.list'
$ sudo sh -c 'echo "deb-src http://packages.dotdeb.org wheezy all" >> /etc/apt/sources.list.d/dotdeb.list'
$ cd /tmp
$ wget http://www.dotdeb.org/dotdeb.gpg
$ sudo apt-key add dotdeb.gpg


sudo apt install -y nodejs npm
sudo npm install n -g
sudo n stable
sudo apt purge -y nodejs npm 
exec $SHELL -l
node -v

sudo n 9.11.2
node -v
sudo n lts
node -v


```


```
rails new apptky1
cd apptky1
bundle install
rails server -b 0.0.0.0.0 // rails s
curl http://192.168.33.10:3000/



```



```
// ubuntu, rbenv, rails, needed  各種パッケージ
sudo apt-get update
sudo apt-get -y install git curl g++ make
sudo apt-get -y install zlib1g-dev libssl-dev libreadline-dev
sudo apt-get -y install libyaml-dev libxml2-dev libxslt-dev
sudo apt-get -y install sqlite3 libsqlite3-dev nodejs
```



```
vi ~/.gemrc
/* .gemrc
install: --no-ri --no-rdoc
update: --no-ri --no-rdoc
*/
cd aptky1
vi Gemfile
# gem "rails", '6.0.3.2'
rbenv rehash
rails new apptky1
rails s
curl http://localhost:3000/


```


```

// yarn
// /home/tky/dev1/apptky1/config/webpacker.yml (RuntimeError)
// 
# mac 
$ brew install yarn

# ubuntu
$ curl -sS https://dl.yarnpkg.com/debian/pubkey.gpg | sudo apt-key add -
$ echo "deb https://dl.yarnpkg.com/debian/ stable main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/yarn.list
$ sudo apt-get update && sudo apt-get install yarn

exec $SHELL
yarn -v
yarn install
//
rails webpacker:install

rails s
curl https://127.0.0.1:3000/

```

```
// centos8
su -
yum install sqlite-devel

// centos7
// epel, remi パッケージ導入
sudo rpm --import http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/RPM-GPG-KEY-EPEL-7
sudo rpm -ivh http://dl.fedoraproject.org/pub/epel/7/x86_64/e/epel-release-7-5.noarch.rpm
sudo rpm --import http://rpms.famillecollet.com/RPM-GPG-KEY-remi
sudo rpm -ivh http://rpms.famillecollet.com/enterprise/remi-release-7.rpm

// https://classic.yarnpkg.com/ja/docs/install#centos-stable
// yarn CentOS,fedora,RHEL RPM パッケージリポジトリ
curl --silent --location https://dl.yarnpkg.com/rpm/yarn.repo | sudo tee /etc/yum.repos.d/yarn.repo
curl --silent --location https://rpm.nodesource.com/setup_6.x | bash -
sudo yum install yarn
sudo dnf install yarn
yarn -v

sudo yum -y install curl
curl -sL https://rpm.nodesource.com/setup_14.x | sudo bash -
sudo yum install -y nodejs
npm -v
curl -sL https://dl.yarnpkg.com/rpm/yarn.repo | sudo tee /etc/yum.repos.d/yarn.repo
sudo yum install yarn
sudo yum install gcc-c++ make


// rails webpacker:install
sudo yum -y install curl
curl -sL https://rpm.nodesource.com/setup_14.x | sudo bash -
sudo yum install yarn
node -v
npm -v
yarn -v
yarn install --check-files
yarn install
yarn upgrade

rails webpacker:install


```
